瑞銀銀行家北京被扣 全球大銀行發旅行警告

一名瑞銀集團（UBS Group AG）銀行家在北京被扣。消息人士表示，包括花旗集團和渣打銀行在內的全球各大銀行，已要求其私人銀行職員推遲或重新考慮前往中國的旅行。

路透社10月22日報導，據知情人士透露，法國巴黎銀行（BNP Paribas）和摩根大通要求其私人銀行員工重新考慮到中國的旅行計劃。

國際大銀行要求員工審慎考慮中國旅行計劃
被扣的銀行家是瑞銀財富管理部門客戶關係經理，她仍然持有自己的護照，但上週被要求推遲離境日期，被迫與中共官員會面。

目前被扣銀行家的詳細身分尚未透露，她與中共當局會面的目的也尚不清楚。瑞銀拒絕就此事發表評論。

然而，這種不確定性促使瑞銀及其它銀行向下屬工作人員發布旅遊警告，讓員工們審慎考慮前往中國的計劃。

法國巴黎銀行、花旗、摩根大通、渣打銀行和寶勝也拒絕對路透社發表評論。由於問題的敏感性，所有消息來源都拒絕透露姓名。

據知情人士透露，花旗上週日（10月21日）向其亞太私人銀行團隊工作人員發送了一封簡短電郵，要求他們推遲所有前往中國的旅行。

三名消息人士說，摩根大通已經非正式建議其私人銀行經理，審查他們的中國旅行計劃。

一名知情人士告訴路透社，瑞士私人銀行寶勝（Julius Baer）也要求員工謹慎考慮去中國的旅行計劃。寶勝在全球範圍內管理著價值3,900億美元的資產。

中國嚴控資金外逃 管理中國富人財富風險大
這些國際性大銀行的謹慎態度，凸顯了全球私人銀行在中國發展財富管理業務方面所面臨的風險。

《華爾街日報》報導，國際銀行財富管理人員正站在一個風險十字路口上，因為他們幫助中國富人管理資金，以便在國際上進行投資，但中國當局正在控制資本外流。

中國經濟的疲軟迫使當局在過去三年中對資本外流特別警惕，安邦保險集團公司、大連萬達集團和海航集團等公司的全球投資均受到當局的限制，且中共央行在18個月內花費大約1萬億美元來抵消資本外逃的影響。

對中國今年經濟疲軟的擔憂已經動搖了人們對人民幣的信心，人民幣兌美元匯率已經下跌到6.9296，人民幣價值今年至今已縮水約6%。

限制離境是中國慣用手段

華日報導，中共執法機構一貫使用限制離境的手段，在調查期間或因其它目的，將外國公民強制留在中國。

2012年，一名在渣打銀行從事財富管理服務的年輕女子在中國東部地區被關押了三個月。目前，這名銀行家住在美國。

彭博報導說，中國當局的打壓，以及無法解釋的人員失蹤，導致外企在中國開展貿易活動面臨不穩定局面，最近發生的中共前國際刑警組織主席孟宏偉突然失蹤，隨後證實遭拘留的事件也說明了這一點。

據亞洲私人銀行家雜誌報導，瑞銀是亞洲最大的財富管理公司，管理著3,830億美元的資產，領先於花旗、瑞士信貸、滙豐銀行和瑞士寶勝。

包唔包括香港

綁架

香港不在全球範圍內

好似清朝搞鬼佬一樣

等睇八國聯軍

搞到銀行家唔去、工業家唔走、商家唔去

得外交官、武官、士兵去

俾扣個個係咪本身都係中蟈人？

被扣押既係新加坡人

可能高官以私人名義扣押 迫佢幫自己走資

綁架大國

記者入大使館之後出唔返嚟....

銀行家入支那之後....

戰爭前哨

支那人: 新加坡人首先是支那人

ANYWAY 膽敢扣押西方大銀行員工 等被開戰啦傻尻

冇左d器官出黎

今次仲係瑞士山區肺 瑞士山區添呀

唔點點解諗起八國聯軍果陣，又係政府帶頭搞外國人